<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rio de Janeiro on Rio em Dados</title>
    <link>https://rioemdados.netlify.app/categories/rio-de-janeiro/</link>
    <description>Recent content in Rio de Janeiro on Rio em Dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rioemdados.netlify.app/categories/rio-de-janeiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Segunda onda</title>
      <link>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-12-21-segunda-onda/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-12-21-segunda-onda/</guid>
      <description>Os conceitos de quarentena e isolamento social são dois dos mais antigos para a contenção do contágio em pandemias. A peste negra, no século XIV, foi uma das mais devastadoras pandemias da história, podendo ter chegado a matar 200 milhões de pessoas. A bactéria que provocava a doença se alojava em pulgas e ratos, fazendo com que o contágio acontecesse por causa da grande quantidade de ratos presentes nos navios da época.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid-19: Renda e letalidade nos bairros do município do Rio de Janeiro</title>
      <link>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-30-covid-19-renda-e-letalidade-nos-bairros-do-munic%C3%ADpio-do-rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-30-covid-19-renda-e-letalidade-nos-bairros-do-munic%C3%ADpio-do-rio-de-janeiro/</guid>
      <description>Possivelmente, a maior incógnita sobre a Covid-19 é o verdadeiro número de pessoas no mundo que contraíram o vírus. Sem esses dados, não se pode calcular uma taxa de letalidade precisa. A letalidade mede a severidade de uma doença e é definida como a proporção de mortes dentre aqueles doentes por uma causa específica em um certo período de tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como visualizar a evolução da Covid-19 em um território de interesse ao longo do tempo?</title>
      <link>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-23-como-visualizar-a-evolu%C3%A7%C3%A3o-da-covid-19-em-um-territ%C3%B3rio-de-interesse-ao-longo-do-tempo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-23-como-visualizar-a-evolu%C3%A7%C3%A3o-da-covid-19-em-um-territ%C3%B3rio-de-interesse-ao-longo-do-tempo/</guid>
      <description>Por Guilherme dos Santos
Em posts anteriores vimos como estão distribuídos geograficamente (espacialmente) os números de casos e de óbitos por 100 mil habitantes no estado do Rio de Janeiro e como se deu a evolução temporal dos casos e óbitos acumulados e diários. Mas é possível unir estas duas informações (espacial e temporal)? Nosso objetivo neste post é visualizar a evolução da distribuição espacial do número de casos e óbitos por Covid-19 ao longo do tempo, também conhecida como evolução espaço-temporal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é média móvel?</title>
      <link>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-16-o-que-%C3%A9-m%C3%A9dia-m%C3%B3vel/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-16-o-que-%C3%A9-m%C3%A9dia-m%C3%B3vel/</guid>
      <description>body{text-align: justify;}Por Rafael Cabral Fernandez
Muito tem se falado na mídia e nos telejornais sobre média móvel, mas você sabe o que significa? Nesta postagem vamos explicar de forma simples sua utilidade e como interpretá-la. Por que é uma medida tão utilizada pelos maiores veículos jornalísticos brasileiros e mundo afora? Descubra conosco!
Analisar gráficos que evoluem diariamente ao longo do tempo pode ser uma tarefa desafiadora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será que é possível comparar seu município com os demais num gráfico?</title>
      <link>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-09-ser%C3%A1-que-%C3%A9-poss%C3%ADvel-comparar-seu-munic%C3%ADpio-com-os-demais-num-gr%C3%A1fico/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rioemdados.netlify.app/post/2020-11-09-ser%C3%A1-que-%C3%A9-poss%C3%ADvel-comparar-seu-munic%C3%ADpio-com-os-demais-num-gr%C3%A1fico/</guid>
      <description>body{text-align: justify;}Por Rafael Cabral Fernandez
Imagine que seja de interesse analisar no mesmo gráfico o número de casos ou óbitos acumulados em todos os municípios do Rio de Janeiro. Do ponto de vista visual, isso seria razoável?
Observe pelo gráfico a seguir que representar 92 municípios é o mesmo que traçar 92 linhas, uma para cada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
